今晚中環愛丁堡廣場舉行撐消防救護集會

中環今集會撐消防救護

【本報訊】網民發起今日「11.14曙光行動」，呼籲繼續堵塞全港主要道路及港鐵站，繼續第四日三罷行動。針對近期前線消防員及救護員屢遭防暴警阻撓救援，今晚將舉行「消防救護打氣會」，聲援前線消防員及救護員，已獲警方發出不反對通知書。但日前下令前線人員勿與警員爭辯的消防處，除警告人員不要參與集會外，更公然呼籲市民不要出席集會。

消防處警告人員勿參與

繼「黎明行動」、「破曉行動」及「晨曦行動」令本港交通大癱瘓，眾網民再發起「11.14曙光行動」，呼籲示威者今日早上7時開始癱瘓全港主要道路和港鐵站，繼續三罷，有網民直言今次要經濟「攬炒」，又提出封警察宿舍等。

鑑於近期前線消防員及救護員屢次遭防暴警阻撓救援，今晚7時半在中環愛丁堡廣場舉行消防救護打氣會，為前線消防員及救護員打氣，「等消防同救護知道好多香港人知道佢哋盡心盡力嘅付出，亦都係代咁多位前線消防員同救護員講出佢哋嘅心聲」。負責籌備的網民稱，已收集超過80位前線消防員及救護員的心聲，屆時會在集會宣讀。

不過，消防處對網民的心意不領情，處長李建日較早前發內部電郵，質疑集會背後動機在於分化紀律部隊或政府部門，若該處人員參與，或被利用成為政治工具，「提醒」該處人員作為公務員、紀律部隊人員，必須保持政治中立，嚴守紀律。消防處副消防總長（總部）陳慶勇昨於警方記者會更呼籲市民不要參與該集會，指稱料集會很大機會演變成暴力場面，「如果市民真係有心支持消防處人員，請你哋留喺安全嘅地方，唔好參加有關活動，更加唔好以任何形式參加縱火，甚至係堵路嘅行為」。消防處此舉令一眾網民大表不滿，有網民直指，只是支持前線消防員及救護員，「又唔係支持高層，支持低層only」。

此外，今晚世界盃亞洲區外圍賽香港對巴林，有球迷組織呼籲入場球迷在開賽第22分鐘時停止打氣，默哀一分鐘，以悼念22歲科大生周梓樂。負責籌備集會的Caelyn批評，作為紀律部隊高層，經常強調政治中立，又叮囑前線人員必須政治中立，更不應以個人見解假定主辦舉辦集會的用意，最重要是高層可以從集會聽到前線消防員的聲音。
■記者曾偉龍、謝明明
<蘋果>

pish

推

現職表示會帶同老婆，幾個同事一齊去

推！

預約被捕

Push

咁多消防操咁fit，啲狗係咪唔會亂嚟

但要全黑衣

唔係被人影哂大頭

係呀，要遮一遮樣

原來今日有集會點解無人推

推呀

推！！和理非出嚟

push

.

tui

係咪已經無人會出嚟

其他地方打緊仗 有能力都去咗戰場先啦

真係好難出
依家夜晚成個死城咁
中環夜晚隨時清場

屌你老母啦消防高層

推啊

無車出唔到黎

真係冇人理

咪撚去
消防好撚多藍 日日聽到佢地屌黑衫

fit但無gear咪一樣挨打
你睇班狗有d得16x揸支槍就可以橫行

黎明行動必需繼續！

依家咁情況重搞打飛機集會。就算你目標係和平。班狗要搵你出氣都會打鳩你架啦

再者邊有車出呀。

改善空間［左膠道德撚 唔係和理非］政治唔係你做啱嘅野就會贏

呢個真係唔多想去，越煲越大，始終都係公務員，共匪逼聽日強制要佢地做埋黑警既野係會好大機會，今日攪集會咁撐法，他日會變為打壓市民既一份子就大濟